高雄市公車驚見中國標語

高雄市警局印製的交通安全文宣日前被爆出使用中國「五星旗」圖樣，今（20）日高雄市議員黃捷在臉書貼出一張照片，指出高雄市公車上竟出現用簡體字寫「绿色出行，文明乘车」標語，質疑「高雄市又出現中國標語？」。

黃捷說明，這兩天有許多市民，在乘坐五甲路段的黃2公車上看到有「绿色出行，文明乘车」標語的新公車，「因為上面寫的是簡體字，用的也是中國常用的標語，不禁引起市民疑慮」。對此，黃捷質疑高市府市「不小心還是不用心？」

黃捷表示，她向交通局查證後，該車為民營公車業者向中國廠商購入的新車種，上面的標語市出廠時就寫上。

雖然該標語目前皆已回廠拆除，但黃捷認為，這種「不小心寫上中國式標語、圖樣、簡體字」的情形，在過去一年其實已經屢見不鮮，呼籲高雄市政府能更加強有「中國文化統戰」疑慮的審查，並負起相關督導責任，避免引起市民恐慌。

對此，有許多民眾紛紛留言批評「完全不用心！就算要硬說是不小心，不小心太多次的人也該fire!」、「還好那條魚沒當選總統，否則全台灣都是這種東西」、「應該查一下承包商是什麼廠商？」

。

嘩屌你老母

多謝Korean fish

買大陸巴士

台灣高雄 後生女：

中國香港 後生女：

爺爺革命
爸爸才有票投
爸爸民主回歸中國
兒女就得時代革命

公你老母車

韓國瑜
不意外

香港叫做巴士
台灣叫做公車

不過党就叫公交

發大財

唔關事
由南到北都有chinazi巴士

台灣係叫公車
佢地查巴士班次個app叫公車通

韓國瑜應該俾人罷免架啦

台灣嘅巴士=架車本身，
另外再分市內巴士=公車
長途巴士=客運

台灣好多台奸的 唔出奇